@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdf4j: <http://rdf4j.org/schema/rdf4j#> .
@prefix sesame: <http://www.openrdf.org/schema/sesame#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix fn: <http://www.w3.org/2005/xpath-functions#> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "dossier type"@nl;
  dct:creator <https://knb.poolparty.biz/user/9cbe93b4-c9be-4102-93aa-1f7600ee191a>;
  dct:created "2025-12-31T09:16:20.797Z"^^xsd:dateTime;
  skos:hasTopConcept <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/2>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/3>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/4>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/5>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/6>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/8>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/9>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/10>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/11>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/12>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/13>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/14>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/15>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/16>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/17>, <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/18>,
    <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/19> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Object type"@nl;
  skos:definition "Bedoeld om records op verschillende hiÃ«rarchische niveaus (bijvoorbeeld: document, dossier, bestand) te kunnen groeperen. Door afspraken te maken tussen organisaties over te onderscheiden aggregatieniveaus kan informatie/records gemakkelijker uitgewisseld worden."@nl;
  skos:scopeNote "Content type 'rdoc:dossiertypefolder' met cm:folder als base type. Dit is op dit niveau gelijk aan 'Serie'"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Object ID"@nl;
  skos:definition "Technische ID in het DMS om een dossier uniek te kunnen identificeren."@nl;
  skos:scopeNote "cmis:objectId is ook nodig voor het ophalen van de node en is onderdeel van de Raadpleeglocatie"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Naam"@nl;
  skos:definition "Beknopte formeelinhoudelijk beschrijving (titel) van het record"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Categorie"@nl;
  skos:definition "Categorie van het dossiertype"@nl;
  skos:scopeNote "Categorie, werkproces, dossiertype en resultaattype worden in een classificatieschema vastgelegd"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Werkprocess"@nl;
  skos:definition "Werkproces waarin het dossiertype valt. Vaak is dit ook een omschrijving van de (bedrijfs)activiteit"@nl;
  skos:scopeNote "Categorie, werkproces, dossiertype en resultaattype worden in een classificatieschema vastgelegd"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "DossiertypeCode"@nl;
  skos:definition "Functionele identificatie van het dossiertype. Dit kan hetzelfde zijn als Dossiertype OF een identificatie voor uitwisseling met andere applicaties."@nl;
  skos:scopeNote "Dit kan afkomstig zijn uit het DMS of uit een externe bron zoals een bronapplicatie of ZTC"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "DossiertypeCodeBron"@nl;
  skos:definition "Alleen invullen indien dit uit een externe bronapplicatie komt. Indien leeg dan komt het dossiertype uit het DMS"@nl;
  skos:scopeNote "Dit kan afkomstig zijn uit het DMS of uit een externe bron zoals een bronapplicatie of ZTC"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/10> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Titel"@nl;
  skos:definition "Vrije tekst met titel"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/11> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Omschrijving"@nl;
  skos:definition "Vrije tekst met nadere beschrijving"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/12> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Gewijzig door"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/13> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Datum gewijzigd"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/14> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Aangemaakt door"@nl;
  skos:definition "Dit kan een andere waarde betreffen dan cm:creator, indien cm:creator door een Service Account wordt ingevuld"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/15> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Creatiedatum"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/16> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Tags"@nl;
  skos:definition "Trefwoorden"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/17> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Gewijzigd door"@nl;
  skos:scopeNote "Dit kan evt een Service Account zijn"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/18> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Aangemaakt door"@nl;
  skos:scopeNote "Dit kan evt een Service Account zijn"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .

<https://knb.poolparty.biz/dossiertype/19> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Dossiertype"@nl;
  skos:definition """Classificatie brengt samenhang tussen records (ordening). Classificatie moet herleidbaar zijn tot activiteiten dan wel werkprocessen om die samenhang te kunnen duiden en om van daaruit records in hun onderlinge
relatie te kunnen zoeken. Sluit bovendien goed aan bij belevingswereld van gebruiker."""@nl;
  skos:scopeNote "Categorie, werkproces, dossiertype en resultaattype worden in een classificatieschema vastgelegd"@nl;
  skos:inScheme <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1>;
  skos:topConceptOf <https://knb.poolparty.biz/dossiertype/1> .
